Scene 15

2012.2.23

【教室】
众：大——君——身——边——死——，
无——悔——无——返——顾——

昏昏……沉沉……的早读课。[l] 趴在……桌上……
为什么还要起这么早来早读啊。[l] 不如一起革命革掉算了……
同样的古诗背了六年……大概可以算作一种酷刑了吧……
不过也挺奇怪的，今天怎么有几个乖学生都没有来……连他们也开始逃早读了？

【嘈杂声】
从校门口那边方向传来一阵嘈杂声。[l] 
西西弗：诶……发生……什么了……
胖宅：不知道诶！校门口好像有好多人的样子！
西西弗：又来……干什么……
胖宅：冲进来了！冲进来了！
西西弗：诶诶诶诶？我来看一看！

【窗户望校门口视角】
【学校前广场-有人】
好多人啊！都是中年人，有的还举着牌子和印出来的照片板。[l] 

西西弗：保安哪里去了？
胖宅：保安……看到了，保安站在门口一动不动诶。[l] 
西西弗：可能是拦不住……大概得有几十个人吧！
胖宅：哇哇！冲进楼里了！

课代表也识趣地宣布早读结束。[l] 
出去看看发生什么了！

【学校大厅-有人】
中年女1：还我小孩啊！
中年男1：你们搞什么鬼啊！
老师1：请各位家长冷静，冷静……
中年秃头男：冷静，冷静你个鸡X毛啊！偶小孩要匪在你们手里了！
年级组长：校领导马上会来，一定会给大家一个解释……
中年秃头男：哪果人要你们解释啊！学费退给偶啊！偶鹅子马上转走啊！
年级组长：请你们解释一下你们的诉求好不好？
中年秃头男：什么是树球啊？赶快把偶鹅子给我啊！
年级组长：就是说，大家，想要什么，为什么，心平气和，好不好？
中年女2：学生不上课，在学校里捣乱，你们学校都不管的吗？！
中年男1：你看看照片啊！这么多小孩聚众打架，老师都不阻止的吗？
中年女3：人仰马翻，要出人命啊！
中年女4：我开始还不知道啊！送孩子上学出来，亏得有这么多家长告诉我啊！不然还不知道啊！
中年女2：我孩子那么好！中考那么好成绩送到你们学校来啊！结果你们学校这个样子啊！
中年男2：课也不上了，停课闹革命，你们是要上天嘛？！
中年女4：不行了！赶快得把孩子救出来啊！高一三班在哪边啊？这边啊！
老师2：这位家长请不要冲进教室干扰教学活动……
中年秃头男：教你老木啦！你们学校应该改成少管所啦！
中年男1：大家快把孩子领出来啊！
男生：哎哟疼疼疼……妈……哎哟妈轻点……
中年女4：老妈生你养你，一把屎一把尿，每天给你做饭烧水，结果你在这里吊儿郎当，还有脸！
茨维娅：发生什么事情了？
中年女3：快看啊！这就是照片上领头的女阿飞啊！
中年男1：不良少女啊！你看你看照片上，还操着家伙打人啊！
西西弗：那是吉他好吧……
中年女2：哎哟女仔啊！你这样浪以后嫁不出去的啊！
茨维娅：喂你是谁啊！要你管？
老师：你一边去一边去……
茨维娅：嗨？什么意思啊你？
中年女1：哎哟囡囡哟……怎么和老师顶嘴哟……
中年秃头男：你们管事的人呢？
老师：校领导正在呃……讨论……请大家稍安勿躁……
中年男2：他们就想把我们耗在这啊！不要被骗了！大家直接冲进去！
年级组长：诶别别别……
中年女3：冲啊！

家长团 组成了 衡軛の陣！

攻击+10 速度 + 25%

？？？：停下！
中年男1：啥啥？

校领导 组成了 长蛇阵！

防御-5 速度+50%

年级组长：校领导来了！请大家不要急躁！
？？？：我是教务处主任，夏甲！
中年男1：等了半天，出来个小虾米！这不糊弄人吗？校长呢？校长哪去了？
夏甲：原校长因为经济问题违纪被调离，现在我全权代理学校事务。[l] 
西西弗：呃？
茨维娅：哈？
夏甲：你们都退下，我来交涉。[l] 
众老师：好，好。[l] 
夏甲：刚才，我已经了解到诸位家长的情况和诉求，并组织召开了紧急会议！
中年女2：废话少说！你告诉我们怎么办！
夏甲：下面，我宣布学校的应急解决方案，希望大家反馈！首先，学校里确实存在问题，但很多是谣传，教学纪律依然良好，明天下午我们教学全面开放，欢迎各位家长届时前来监督！
中年女1：早干嘛去了？昨天还把我们堵在外面呢！
夏甲：其次，对学校里极少数学生自由散漫，不服纪律的情况，我们将严格制裁，重拳打击，一定会消灭害群之马！
中年女2：这里就有一个！……诶？刚才还在这里的？
夏甲：很多家长孩子正在读高三，考试成绩是最重要的！接下来3月初的全市二模，如果我校均分没能拿到全市第一，我们退回学费择校费，您的孩子自由转学，一切费用我们承担！
中年男1：说的倒挺美，怎么相信你会说到做到？
夏甲：首先当然是以我个人的信誉做保证。[l] 如果有家长心存疑惑，我现在欢迎您跟我去校长室，刚才我提到的内容已经加盖学校、党委和校长公章，可以与您签订协议！
中年男3：我的工作是记者，你刚才说的这些话我写到新闻里算不算数？
夏甲：算数！算数！欢迎媒体朋友报道监督！欢迎采访！一切都公开！开诚布公！请家长们放心！
中年女3：信不信他？
中年女4：是那么回事儿。[l] 
中年男1：我我我，我要签一份协议。[l] 
中年秃头男：同去同去！
夏甲：非常乐意奉陪，请跟我来！请家长们放心，各位可以回家了！
中年男3：也行吧，散了散了。[l] 
【嘈杂声渐弱】
夏甲：刚才的通知也下发到各班。[l] 
年级组长：呃，不用广播通知一下全校么？
老师1：广播站被学生用几道门锁起来了……

【切场景 时间变化】
……
隼人：临时校委会，校党委，即日。[l] 宣读完毕。[l] 
班主任：哎呀，我就说嘛。[l] 早就告诉过你们要收心嘛，这下难办咯。[l] 
众人：……
班主任：你们看嘛，事情闹得这么大，搞得大家都不好下台……我们去帮你们求求情……
【广播响】
广播：全体同学注意！全体同学注意！这里是茨维娅在广播！
西西弗：哈？
胖宅：啊？
广播：我们很痛心地得知，有的校领导打算破坏我们争取来的自由，威胁要对我们进行“严格制裁”“重点打击”！
广播：我坚信，我们的校园改革不仅反映了同学们的心声，也是素质教育正确的方向，回到高压的应试教育就是倒行逆施！
广播：因此，我呼吁，明天下午所谓教学开放日，请大家在操场集合游行示威，表达我们的抗议！
众人：嚯——！
广播：官腔说太多了！总之希望大家团结起来，一定要团结！发出我们自己的声音！
【嘈杂声】
一片嘈杂声里，班主任在不停地摇头。[l] 
胖宅：哇哇哇哇哇！这是不是就是决战了！
西西弗：这……大概吧……

这真的是破釜沉舟了啊，已经完全决裂了……如果茨维娅失败了，那后果……

【时间变化】
【教室】最后一节课，大家都不想再在学校里待下去了，于是纷纷回家。[l] 
【校门-夕】
？？？：西西弗！ 
西西弗：啊？	
转过身来，发现茨维娅满头大汗，叫住了我们，然后走到我面前。[l] 
茨维娅：明天……请你务必来支持我们。[l] 
西西弗：呃……这个……
茨维娅：请你一定要参加抗议！
西西弗：……这个……很难办啊……而且……这样会不会……
茨维娅：你想说会不会太冒险了吗？
西西弗：算是吧……
茨维娅：我们只能背水一战了。[l] 只有这条路可走了。[l] 如果夏甲控制了学校，我们……我……都要被开除。[l] ……突然觉得……好恐怖……
西西弗：这……我……
*【选择支：我……让我再考虑一下】
我第一次看到茨维娅这么软弱，这么无助的样子。[l] 我甚至想转身拔腿逃跑。[l] 
西西弗：呃……我……
茨维娅：不必了……也不必强求了……你也不用被卷进来……我很抱歉不好意思！

结果是茨维娅转身从我面前逃走了。[l] 

我真是个懦夫、怂包，不仅没有勇气，想当逃兵，甚至连茨维娅都不敢面对……
这是背叛吗？这是背叛吧！
是出于我的懦弱吗？还是……可笑至极……害怕被猎人组织抓住把柄？不可能……
不久前才找到的安心的日常……现在已经分崩离析……

*【选择支：我……想帮助你】end point +1
我第一次看到茨维娅这么软弱，这么无助的样子。[l] 我甚至想转身拔腿逃跑。[l] 
西西弗：呃……我……
茨维娅：不必了……也不必强求了……你也不用被卷进来……我很抱歉不好意思！

结果是茨维娅转身从我面前逃走了。[p] 

我想追上去……但是脚步又停下了。[l]
原地不动，是惯性的自然结果。[p]
倘若要行动，就有与之相对应的责任，也要承担相对应的结果。[l]
如果和校方对抗，我的下场大概是被开除……[l]然后，也会被公司破门驱逐，而且欠下更大的债务……[p]
我想帮助她……[l] 但是这意味着，和我现在所依靠的一切决裂？[p]
不久前才找到的安心的日常……现在已经分崩离析……

